財務和理非唔該入一入嚟，有關黨鐵

大家呢排爆黨鐵，其實風險都好大，對於黨鐵其實又不痛不癢，有冇諗過一啲令管理層痛嘅方向？

黨鐵係成個體制中唯一上巿公司，理論上要跟listing rule, 以我所知佢哋應該無就呢段時間封站就listing rule chapter 14a connected party做disclosure, 如果真係breach咗以我理解係刑事，即係要坐。

點解我會覺得係connected transaction?用家係substantial shareholder (政府）, 而transaction（封站期間只有popo可用黨鐵，in substance包場）亦明顯不是黨鐵日常運作

不過有幾個技術位想大家討論吓
1. chapter 14a 要求written agreement, 呢個應該真係無，可唔可能apply substance over form?
2. 個transaction應該nil consideration, 點做size test?（怕佢exempt)

希望大家討論吓，我認識唔算多，如果最後傾到可以一人一信質黨鐵cc SFC, 最少都有阻嚇作用。

光復香港
時代革命

[緊急][公投][置頂] 10.1集合定分區搞

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

[一至五帶風向]教大家phone-in節目提高駁入直播室嘅成功率

自推，都應該好快沉

推多吓

pishing

pish

自推，多謝p牌幫推

推

唔識，求全能連登仔代答

🙄

光復香港
時代革命

噏乜鳩

主要係黨鐵提供special service俾政府/popo
跟listing rule chapter 14a佢哋要出announcement
唔出漏出係director's duty, 要坐

唔熟listing rules，不過聽落幾合理
留名等com secretary 巴絲答

我都只係做開書仔嘅consol佬
呢啲真係com sec/law人同fa先熟

只係想拋個idea出嚟，方向係要高層痛

繼續push

Sfc咪又係政府
都無法治既
講呢d真係哂氣

搵David Web煩佢
佢如果唔理成為案例咁以後大家齊齊照做，唔駛理小股東

唔識依啲嘢
不過推

push

Push

我都聽到一舊舊，btw好似幾合理，推呀

sorly for 1999

幫推

連登真係無財務專材？
唔得都講吓點解唔得丫

樓主曲解咗條文

願聞其詳

ok

政府個75%有冇投票權

唔係計substantial shareholder?

如果無先有機會推翻

建議樓主send封email俾David Webb 問，佢會睇同覆

我英文比較水皮.....

輕輕一推

以武制暴 無畏無懼

唔係好識
但推一下

唔識 推到有法律撚

有冇法律巴絲或者comp sec巴絲

唔識，推

唔識幫手推!

同意樓主的

跪求comp sec巴絲出手

已經無人理，相對低成本高效益玩法

再推

唔識 幫推

大家要記住呀！！！！
929反赤納粹行動，全球呀！
我地唔可以輸比世界上任何一個地區，我地幾咁憎赤納粹
仲有：
要求正虎黑警交代831，新屋嶺！要求了解被捕義士情況！求真相求解釋！

仲有仲有，唔好唔記得今個月大家有咩要做呀！！！

仲有仲有仲有！930大罷工，國㷫前夕點少得以死城幫中共㷫燭呀？？？

推推推推推，p牌仔開唔到post唯有洗爆你地留言！

tui

連登啲財務大佬去咗邊...

唔識 推唔到 留言支持

睡前一推

唔識，但幫你推一推

應該冇得搞。聯交所響2005年已經就港鐵同政府嘅關連交易批准豁免，無須嚴格遵守上市規則第14A章規定。上網搵番當年公告可以睇到。
就算要遵守，恐怕計Size Test連0.1%都唔知有冇。

14A好似呢幾年有更新
唔知有冇關係

2005單嘢有冇source睇睇

點都好，謝謝你

唔明 但一齊諗

另外，如果connected transaction exempt咗，似乎要俾更多投資者知無人可保障小股東權益

投資風險要再考量

佢2018年8月17日都仲有就同政府嘅connected transaction出announcement
至於0.1%, 要佢自己size, 真係無法搵數據

2005個Waiver睇咗， 應該係指政府同黨鐵嘅operating agreement, 其他唔可以免除。

今次算唔算佢講嘅operating agreement, 真係唔識。

淺析癱瘓港鐵方法：以新疆人權法制裁中鐵+向遊說美國template

呢度好多都係學生
關於商業上深少少嘅野都搭唔到爹